[
  {
    "id": 1,
    "question": "Yeni bir React projesi oluşturmak için doğru komut nedir?",
    "answer": "npx create-react-app myReactApp",
    "options": [
      "npx create-react-app myReactApp",
      "npm create-react-app",
      "npm create-react-app myReactApp",
      "npx create-react-app"
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Bellekte tutulan 'gerçek' DOM'un bir kopyasına ne denir?",
    "answer": "Virtual DOM",
    "options": [
      "Virtual DOM",
      "DOM",
      "Shadow DOM",
      "React DOM"
    ]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "React yerel geliştirme sunucusunu başlatmak için hangi komut kullanılır?",
    "answer": "npm start",
    "options": ["npm start", "npm serve", "pm2 start", "npm run dev"]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Bir React geliştirme sunucusunun kullandığı varsayılan localhost portu nedir?",
    "answer": "3000",
    "options": ["8000", "3000", "8001", "8888"]
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "React kodunu geliştirmek ve çalıştırmak için Node.js gereklidir.",
    "answer": "Doğru",
    "options": ["Doğru", "Yanlış"]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "'Children props' nedir?",
    "answer": "Bileşenleri diğer bileşenlere yerleştirmenize izin veren bir özellik",
    "options": [
      "Alt bileşenlere veri iletmenizi sağlayan bir özellik",
      "Bir nesneyi özellik olarak ayarlamanıza izin veren bir özellik",
      "Bileşenleri diğer bileşenlere yerleştirmenize izin veren bir özellik",
      "Duruma alt değerler ekleyen bir özellik "
    ]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "React, bir bileşenin durumunu değiştirmek için setState() yöntemini kullanır.",
    "answer": "Doğru",
    "options": ["Doğru", "Yanlış"]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "JavaScript map() yöntemini kullanarak bir liste oluştururken, oluşturulan her öğe için ne gereklidir?",
    "answer": "Bir key özelliği",
    "options": [
      "Bir key özelliği",
      "Bir value özelliği",
      "Bir id özelliği",
      "Bir name özelliği"
    ]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Spread operatörünü kullanarak dizileri nasıl birleştirebilirsiniz? ",

    "answer": "[...array1, ...array2]",
    "options": [
      "[...array1, ...array2]",
      "[array1, array2]",
      "[array1 + array2]",
      "[array1, array2]"
    ]
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Aşağıdakilerden hangisi React Hooks için bir kural DEĞİLDİR?",
    "answer": "Hooklar, Class veya Function bileşenlerinde çağrılabilir",
    "options": [
      "Hooklar, Class veya Function bileşenlerinde çağrılabilir",
      "Hooklar yalnızca React Function bileşenlerinin içinden çağrılabilir",
      "Hooklar koşullu olamaz",
      "Hooklar yalnızca bir bileşenin en üst seviyesinde çağrılabilir"
    ]
  }
]
